陳木勝逝世｜處女作《天若有情》男主角劉德華：很難接受很心痛！

香港著名導演陳木勝因鼻咽癌不幸在今早離世，終年58歲。

陳導生前拍過不少膾炙人口的作品，當中包括由劉德華及吳倩蓮主演的《天若有情》，而這作品也是陳木勝的導演處女作品。之後他亦曾執導過不同類型的作品，以警匪動作電影居多，如《衝鋒隊：怒火街頭》、《新警察故事》、《保持通話》及《掃毒》等，而他的遺作是由甄子丹及謝霆鋒主演的《怒火》。

劉德華是陳木勝處女作品《天若有情》的男主角，及後二人再於《嘩！英雄》、《新少林寺》等作品合作。劉德華回應《香港01》記者時表示非常遺憾：「很難接受，很心痛，但人生無常！」

華D會唔會參加林奠驗武肺